%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}










\section{ بررسی چالش کارکردهای بی‌درنگ در سیستم‌های نهفته }
\begin{flushleft}
	\small{ سهیل غلامی }
\end{flushleft}



\vspace{1\baselineskip}
مهم‌ترین نقطه‌ضعف یک توزیعِ سفارشی نشده سیستم عامل در حوزهٔ سیستم‌های نهفته این است که نمی‌توان از آن برای کارهای بی‌درنگ \lr{(Real Time)} استفاده کرد چون از نظر سیستم‌عامل، درخواست خاموش کردن یک پین یا خواندن یک سیگنال ورودی همانند سایر درخواست‌هایی است که از سمت سرویس‌های موجود در سیستم به آن داده می‌شود. تمام مشکلات با داشتن شناخت کافی از محدودیت‌ها و توانایی‌های هر سیستم‌عاملی قابل حل هستند. در سیستم‌های عامل آزاد، به علت در اختیار داشتن بستر متن‌باز، راه‌حل‌های متفاوتی برای این مشکل وجود دارد. در این کارگاه به معرفی و بررسی این راه‌حل‌ها پرداخته می‌شود. 





\vspace{2\baselineskip}


{\small  کلیدواژه‌ها: اینترنت اشیا، سیستم‌های بی‌درنگ، بورد رسپبری‌پای} 

\vspace{3\baselineskip}




{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}

\item چالش بی‌درنگ بودن سیستم‌های نهفته
\item معرفی بوردهای موجود در زمینهٔ اینترنت اشیا
\item ارائهٔ یک پروژه نمونه با استفاده از بورد رسپبری‌پای ۳    
    
    



\end{itemize}





